天降橫財：途人執到「成舊水」 轉頭遭警員沒收

深水埗今午(15日)有人從大廈天台撒下大疊鈔票，引來大批途人哄搶「執錢」。其中一名成功執到一張100港元紙幣的女途人，表示「真係好彩，唔知點用，可能一陣去買嘢！」惟有女士坦言不知道此舉是否犯法，坦言「咁啱經過執到」。

適時，2名警員見狀上前了解，要求登記該名女子個人資料，並將其執到的紙幣沒收。對於橫財瞬間「得而復失」，女途人無奈地表示：「有少少後悔呀！」

另一名拾到300元的外籍女傭亦表現興奮，指將會在聖誕假期時留港消費。拾到100元的葉婆婆事後同樣笑至合不攏嘴，她表示將用天降的橫財「買啲靚衫着。」

無偷無搶 犯條撚法咩

憑邊條法例沒收

過幾個月冇人認投就會打電話俾你攞翻

律師梁永鏗接受訪問時表示，市民在街上執到屬於他人擁有及具有價值的財物，例如現金等，沒有將財物交予警方反而擅自據為己有，其行為等同拾遺不報，有可能已觸犯盜竊罪，一旦罪名成立，最高刑期是判監10年。「因為呢啲財物根本就唔係屬於佢哋（執拾者）。財物擁有人如果表明唔要或者將財物丟去垃圾站，咁嘅情況去執就唔算有罪，未必觸犯到法律」。
好似佢話拍片從天而降
又無講明派街坊 都要俾翻警察

呀蛇袋袋平安

幣少記低銀紙號碼之後再去警署認頭

可唔可以罰灑銀紙條友亂拋垃圾，一張罰千五

應該

唔係俾人捉住訪問一早走左啦
仲俾龜逗咩

諗起人工島1萬億轉做全部100蚊紙，應該扔足幾多日 ？

當有足夠既100蚊紙，如果一次過空投呢100億張應該會死唔少人

周街打人 爭/搶錢 應該同暴動差唔多

1秒扔1萬， 扔1億次.

要扔1157.4 日